[
    {"pregunta": "¿En qué año comenzó la Revolución Francesa?", "respuesta": "1789"},
    {"pregunta": "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?", "respuesta": "George Washington"},
    {"pregunta": "¿Qué país construyó la Gran Muralla China?", "respuesta": "China"},
    {"pregunta": "¿Quién fue el emperador romano conocido como 'El Grande'?", "respuesta": "Augusto"},
    {"pregunta": "¿Cuál fue el resultado de la Batalla de Waterloo?", "respuesta": "Derrota de Napoleón Bonaparte"},
    {"pregunta": "¿Cuándo comenzó la Segunda Guerra Mundial?", "respuesta": "1939"},
    {"pregunta": "¿Quién fue la última reina de Francia antes de la Revolución?", "respuesta": "María Antonieta"},
    {"pregunta": "¿Cuál fue el primer país en alcanzar la independencia en América Latina?", "respuesta": "Haití"},
    {"pregunta": "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?", "respuesta": "1776"},
    {"pregunta": "¿Qué presidente de Estados Unidos fue asesinado en el Teatro Ford?", "respuesta": "Abraham Lincoln"}
  ]
  